<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V5.0//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>
            MedAssist - závěrečný report
        </title>
        <author>
            <firstname>
                Petr
            </firstname>
            <surname>
                Révay
            </surname>
        </author>
        <pubdate>
        14.6.2016
        </pubdate>
    </articleinfo>
    <section>
        <title>
        Návrh aplikace
        </title>
        <para>
        Návrh byl konzultován spíše celým týmem, než jednotlivci. Aplikaci jsme se rozhodli vyvíjet jako webovou za použití MVC architektury, která nám umožnila během vývoje tvořit dobře strukturovaný a čitelný kód. Mým hlavním přínosem během návrhu aplikace bylo vysvětlení MVC architektury, s kterou jsem měl již oproti ostatním členům týmu zkušenost, a předání znalosti z oblasti vývoje webových aplikací. V této fázi jsme také skupinově rozhodovali o podobě XML dokumentů pro ukládáná persisentních dat aplikace. Na základě této domluvy poté vznikal backend aplikace a XML schémata pro XML dokumenty naší databáze.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba aplikace
        </title>
        <para>
            Mou úlohou při tvorbě aplikace byl zejména frontendový vývoj a návrh aplikace. Na frontendovém vývoji jsem měl na starost rozhraní pro vytváření lékařských dotazníků, které bylo realizováno pomocí klasických webových technologií, HTML, CSS, JS, doplněných o XML.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba grafického rozhraní
        </title>
        <para>
        Tvorba grafického rozhraní byla z části mou úlohou, ale pouze v částech aplikace, kde nebylo rozhraní vytvořeno pomocí transformace XML na HTML.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Dokumentace
        </title>
        <para>
        Na dokumentaci jsem se vůbec nepodílel.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Ladění, testování a optimalizace
        </title>
        <para>
        Testování aplikace probíhalo hlavně zkoušením funkcionality aplikace s využíváním webovho rozhraní. Jednotkové testy nebyly do aplikace zahrnuty.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Použité technologie
        </title>
        <para>
        Já osobně jsem v aplikaci používal zejména webové technologie a to HTML5, CSS a Boostrap, JS a jQuery. Zároveň jsem pracoval s XML a DOM manipulací.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Závěr
        </title>
        <para>
        Výsledkem mé práce je fungující rozhraní, pomocí kterého může doktor vytvářet lékařské dotazníky.
        </para>
    </section>
</article>
