<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V5.0//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<article>
    <articleinfo>
        <title>
            ODSKartW - Závěrečný report
        </title>
        <author>
            <firstname>
                Lenka
            </firstname>
            <surname>
                Šmitalová
            </surname>
        </author>
        <pubdate>
        14.6.2016
        </pubdate>
    </articleinfo>
    <section>
        <title>
        Návrh aplikácie
        </title>
        <para>
			Na prvotnom návrhu aplikácie sa podieľal spoločne celý tým. Pre ukladanie dát sme sa rozhodli používať NoSQL databázu eXistdb, ktorá umožňuje 
			prácu s XML súbormi a umožnuje používanie XPath výrazou. Spoločne sme si urobili predstavu o tom, ako budú vyzerať naše XML súbory, a určili 
			aké funkcie by mala aplikácia splňovať.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba aplikácie
        </title>
        <para>
            Mojou hlavnou úlohou bolo navrhnutie a implementovanie back-endu a základou webovej aplikácie. Na implementáciu backéndu som využila Maven
			Java Application a ako základ pre webovú aplikáciu som použila Maven Web Application. Pre prácu s databázou som využila jednu externú knižnicu,
			konkrétne existdb-core-2.1.jar, a jeden repozitár,konkrétne "https://raw.github.com/eXist-db/mvn-repo/master/".
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Tvorba grafického rozhrania
        </title>
        <para>
			Na tvorbe grafického rozhrania som sa nepodielala, mojou úlohou bolo len sprístupniť potrebné funkcie pre poskytovanie dát z databázy.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Dokumentace
        </title>
        <para>
			Na dokumentácii k projektu som sa nepodielala, v aplikáciách som sa však snažila udržiavať prehľadný JavaDoc.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Použité technologie
        </title>
        <para>
			IDE NetBeans, GitHub, Java 8, Apache Tomcat 8, eXist-DB, Maven.
        </para>
    </section>
    <section>
        <title>
        Závěr
        </title>
        <para>
			Tento projekt mi pomohol lepšie pochopiť Maven Web Application, ich funkčnosť a prácu s nimi. Naučila som sa využívať extenú databázu (eXist)
			v rámci projektu a lepšie pracovať s dátami xml. Ako plus zároveň vnímam aj to, že tento projekt bol tímový, a tým pádom som mala možnosť
			vyskúšať si spoluprácu s viacerými ľuďmi na jednom projekte.
        </para>
    </section>
</article>